中國被發現賣石油給北韓 川普：感到非常失望

美國衛星拍到中國暗中販賣石油給北韓。 翻攝網路

美國總統川普對「中國容許石油進入北韓」，感到非常失望，認為此舉妨礙達成「友好的方案」，難以解決北韓核武危機。

川普周四在Twitter發文：「抓個正著。對中國容許石油進入北韓非常失望，若此繼續發生，北韓問題永不會有友好的解決方案！」

美國間諜衛星拍到中國船隻過去3個月非法售賣石油給北韓的照片，南韓報章也報導中國船隻非法在海上把石油輸送到北韓船隻上。中國周四回應說，中國船隻從沒有違反聯合國制裁令，把石油賣給北韓。（國際中心／綜合外電報導）

侵侵怒屌支那

Set緊個局?

發窮惡係好恐怖

一言九鼎

信守承諾

下次醒少少用潛水運油船啦

明眼人一睇就知唔係中國船
美國佬移花接木
就係真係中國船
聽日就䆁法追溯返幾個月前除佢牌唔准佢做中國船

所以呢?? 繼續係Twitter吠??

制裁埋?

話唔定導彈技術都係支那比比
呢鋪支那真正玩完

若要人不知

又嘴炮？

金仔人頭還在就知你侵侵得個閪口

所以？

嘥氣啦 直頭有條輸油管由東北直通北韓

又請性誕節斬首行動？

又幾清喎衰鬼

話

快撚啲制裁中蟈啦

捉緊棋呀人地

侵侵幾時影埋香港作為中國既free port 幫北韓突破國際禁運

出兵打中國未？講咁多做乜

可能係送唔係賣呀

中國咁強大
應該係佢打人就岩

美國佬咁多嗲

屌，吹得佢漲咩

乜撚野
人地用英文指埋寫住"Rye Song Gang"
你估人地係咪睇錯做中文

一開始系中國船

世界大毒瘤共產黨

#8 Epiphany • 1h

俾你影到又點，我話冇就係冇，一言九鼎，只要係中國講嘅說話就不容質疑

又敲詐勒索

就算係賣比北韓 關美帝撚事？

大家可以自由討論，但係結論一定要係冇

聯合國出決議制裁中國同埋將中國踢出安理會啦

聯合國投左票制裁，中國有份支持

支那表面上：支持制裁北韓！
實際上：從此北韓石油生意獨市，呢鑊fat fat喇

邊洗出兵，捉多兩個何志平啲白手套仲睇下你點一帶一路

支那唔做假島係新聞

btw，支那同北泡應該有秘密輸油管先係
今次會唔會入火箭燃料原材料 先出油輪呢

北泡邊有錢找數
以物易物咋

你話用潛艇？
兩邊啲潛艇都升唔返水面

制裁埋中國囉
講有用咩?

即時新聞／綜合報導〕中國是北韓燃料的主要來源國，竟然非常罕見的，完全切斷對北韓油品的供應。根據中國海關總署今（26）日公布的數據，中國在11月完全沒有出口任何汽油、柴油、燃油和航空煤油等石油產品至北韓，此舉也明顯超過聯合國對北韓制裁的規模。但業界消息人士透露，中國仍透過一條老輸油管，對北韓輸油。

根據《路透》報導，聯合國安理會在上週對北韓祭出新的貿易制裁，包括限制每年出口至北韓的石油產品不得超過50萬桶。但根據中國海關總署最新的數據顯示，11月中國完全沒有出口任何汽油、柴油、燃油和航空煤油等石油產品至北韓。數據還顯示，11月中國也未從北韓輸入任何鐵礦砂、煤炭和鉛礦。

這次是中國，罕見的完全切斷對北韓的油品供應，中國上次停止對北韓出口航空煤油是在2015年2月，中國也曾在2003年3月連續3天停止供應北韓石油。

目前仍不清楚中國是否有對北韓持續出售原油，因為中國官方已經數年沒有公布對北韓原油的出口數據。

但業界消息人士透露，中國目前仍透過一條老舊的輸油管，每年供應北韓約52萬噸或380萬桶的原油，相當於每日略超出1萬桶的規模，以目前油價來算，一年約值2億美元（約新台幣59.8億元）。此外，中國並不是北韓唯一的原油來源，北韓也可以從俄羅斯獲得部分石油。

s la

會唔會制裁?

係你自己on99以為人地認錯做中國船
我咪就係話人地標埋船名會唔會唔知呢架係北韓運油船

中國：其實我地係向北韓收購石油

中國d回應好撚鳩喎,人地有晒証據影晒相,你就咁講句我冇做過就算數

咁撚清

條五毛唔睇文唔睇相
兩個船咪海中交配緊，其中一架咪北韓油船

就算明屈你小支那又如何

又俾我講中

香港真係好好用

南韓政府官員周五（29日）表示，一艘在香港註冊的油輪違反聯合國安理會的決議案，秘密在國際水域向一艘北韓船隻，提供多達600噸精煉石油。

官員指，該艘油輪名為「Lighthouse Winmore」，船尾印有「方向永嘉」的字樣。油輪於10月19日向北韓船隻提供精煉石油，並於11月24日駛入南韓麗水港後，接受當地海關官員的檢查。

資料顯示，「Lighthouse Winmore」全長144米，排水量達1.65萬噸，於2014年建

基於人道理由咋

你唔好咁幼稚啦

聽日就䆁法追溯返幾個月前除佢牌唔准佢做中國船

侵侵唔識捉棋又點會明吖

不嬲都係咁架啦 把口就係證據
話合法就合法 自己思想就話主流民意
兒戲過中學生d功課

侵侵: 肥習,你個女都生得幾標緻丫

一言九鼎？

大佬
支那呀
同你講誠信？

失望完呢？又會點？

中國：香港做的 hong kong is not china

國防國會兩黨都唔想打北韓
侵鳩叫有用咩

你咪戇鳩啦，中國長期支援緊北韓架

同大陸簽多幾百億deal囉

訓左無睇，侵侵暗殺左金仔未

響twitter 殺咗最小兩次

堆contract 拎黎吹水ONLY
實行唔到